<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<modals>
	<modal>
		<name>AboutText</name>
		<text>
			תוכנה זו נועדה להקל על תמלול קבצי אודיו, ובפרט על תמלול קטעי טיפול במסגרת המחקר במעבדה. בתוכנה זו ישנם פיצ'רים שמטרתם לחסוך מהמתמלל כמה שיותר עבודה, וכמה שיותר מידע שעליו לזכור בקשר לדרישות קובץ התמלול. על ידי כך, הזמן שיקח לתמלל יהיה קצר יותר, והתוצר יהיה תקין ומדויק בסיכוי גבוה יותר. זאת מאחר ורוב הדברים נעשים בצורה אוטומטית, ובנוסף, בשלב שמירת הקובץ ישנה בדיקת תקינות לקובץ המוודאת שהוא עומד בחוקי הכתיבה הנדרשים.
		</text>
	</modal>
	
	<modal>
		<name>UsageInstructionsText</name>
		<text>
			1. טעינת קובץ אודיו מהמחשב - #
כדי לטעון קובץ שמע (מסוג mp3 או mp4) לאתר, יש ללחוץ על כפתור "browse" (העליון מבין השניים) ולבחור את הקובץ דרך הנתיב המתאים במחשב. לאחר בחירת קובץ, יש ללחוץ על כפתור ה-"load". לאחר הלחיצה יוטען הקובץ ויהיה אפשר לשמוע אותו על ידי לחיצה על כפתור ה-"play". ##

2. בחירת שפה ושמות המטפל והקליינט - #
ישנה תיבה ובה מקום למלא את שפת התמלול ואת שמותיהם של המשתתפים בטיפול - המטפל והקליינט. יש למלא את הפרטים ולאחר מכן ללחוץ על כפתור "set". מילוי פרטים אלה חוסך עבודה במהלך התמלול. הגדרת השפה תגרום ליצירת כפתורי תגיות (אשר אופן שימושם יפורט בהמשך) בשפה המתאימה. הגדרת שמות המשתתפים תגדיר מאחורי הקלעים את הערך שיתווסף לתמלול בכל פעם שיתחלף המדבר (לדרישות התמלול). בנוסף, לפי דרישות התמלול בראש קובץ התמלול אמורים להופיע פרטי הטיפול וביניהם שפת הטיפול ושמות המשתתפים. על ידי הכנסת הנתונים בתחילת העבודה, פרטים אלו יתווספו לתיבת הטקסט באופן אוטומטי לאחר טעינת קובץ מהמחשב. ##

3. שינוי מהירות השמע והווליום, עצירתו, ומעבר לנקודת זמן אחרת - #
כדי להתאים את קצב השמעת האודיו לקצב הכתיבה, ישנה אפשרות לשנות את מהירות השמע. זה נעשה על ידי לחיצה בכפתור הימני בעכבר על תצוגת השמע באתר, לחיצה על "play speed" ובחירת המהירות הרצויה.#
ניתן לעצור ולהמשיך את השמע על ידי לחיצה על כפתור "pause" ו-"play" בהתאמה. #
כדי לשנות את עוצמת השמע יש לבחור עוצמה מתאימה בסקלת הווליום. #
כדי לעבור לנקודת זמן יש לגרור\ ללחוץ על נקודה בציר הזמן של השמע. ##

4. טעינת קובץ תמלול (מסוג word) קיים או חדש מהמחשב, עם סיסמא, ופרטי הטיפול - #
במידה ועדיין לא קיים קובץ word המתאים לקובץ השמע אותו רוצים לתמלל, יש לפתוח קובץ מוגן בסיסמא במחשב.#
במקרה וקיים קובץ המתאים לקובץ השמע במחשב, שאותו רוצים להמשיך או לערוך, ניתן יהיה לבחור אותו ולהמשיך מהנקודה האחרונה שבה הפסיקו בפעם הקודמת.#
אופן טעינת קובץ ה-word הוא לחיצה על כפתור "browse" (התחתון מבין השניים), בחירת הקובץ המתאים מהמחשב, הכנסת סיסמא מתאימה בתיבת הטקסט ובה כתוב "הכנס סיסמא", ולחיצה על כפתור "open".#
לאחר מכן, במידה והקובץ כבר הכיל טקסט מהפעם הקודמת, בתיבת הטקסט יופיע המלל שהיה קיים בקובץ, ובמידה וזהו קובץ שלא נערך לפני, תיבת הטקסט תהיה ריקה מלבד פרטי הטיפול שיתווספו באופן אוטומטי (לפי הדרישות).#
יש לשים לב כי ניתן לעבוד גם עם קבצים שאינם מוגנים בסיסמא, למרות שלפי הדרישה צריך סיסמא. זאת כדי שתהיה תשתית לעתיד למקרה שבו יצטרכו להשתמש גם בקבצים מסוג זה. ##

5. תיבת טקסט מובנית לכתיבת המלל - #
קיימת תיבת טקסט לכתיבת התמלול. כמו שהזכרנו, יש לטעון לתוכה קובץ קיים לפני תחילת התמלול. מיד לאחר הטעינה יופיעו פרטי הטיפול המתאימים לתבנית הדרושה בחוקי התמלול. פרטים אלו יוזנו מהנתונים שמולאו לפני כן בתיבה של שפת הטיפול ושמות המשתתפים, וכן משם קובץ השמע שהוטען לפני כן. ##

6. שורות מובנות בתיבת הטקסט לכל משתתף, וכתיבת הזמן הנוכחי בכל ירידת שורה - #
לפי הדרישות, יש להכניס את תו ירידת השורה רק כאשר הדובר מתחלף. בהתאם לזאת, בכל פעם שיוזן הכפתור "enter", יכתבו באופן אוטומטי שם הדובר הבא ונקודת הזמן הנוכחית בשמע. כך בעצם יתחלף שם הדובר בכל ירידת שורה, ולצורך המחקר יהיו גם נתוני הזמן. דבר זה יקרה בהתאם לתבנית הנדרשת, ויחסוך מהמתמלל לכתוב בכל פעם מחדש מי הדובר כעת. ##

7. תיוגים - #
על מנת לחסוך מהמתמלל לזכור איזה סימן מתאים לאיזה אירוע לא מילולי, ועל מנת לחסוך ממנו את הזמן הנדרש כדי להכניס את הסימן המתאים, ישנם כפתורי תיוגים, אחד עבור כל אירוע לא מילולי. כמו שאמרנו, כפתורים אלה נוצרים לאחר בחירת שפת הטיפול (ושמות המשתתפים) ולחיצה על כפתור "set".#
כדי להשתמש בכפתורים אלו, יש למקם את הסמן במקום הרצוי, בזמן שהאירוע קרה, וללחוץ על הכפתור המתאים בלבד. התיוג יופיע היכן שהסמן ממוקם. ##

8. שמירת הטקסט לקובץ חיצוני עם סיסמה- #
על מנת לשמור את הטקסט בתיבת הטקסט בקובץ שנטען לפני תחילת העבודה, יש ללחוץ על כפתור ה-"save". פעולה זו תשמור את הטקסט בקובץ ה-word. כך יהיה ניתן לטעון אותו שוב בתמלול הבא ולהמשיך בנקודה שבה עצרנו או לשמור קובץ סופי. שמירת הקובץ מוסיפה באופן אוטומטי את שורת הסיום הנדרשת כחלק מחוקי התמלול. יש לשים לב שאין צורך להוסיף שורה זו באופן ידני. ##

9. בדיקת תקינות הקובץ - #
כחלק מהפעולות המתבצעות מאחורי הקלעים בעת לחיצה על כפתור ה-"save", רצה תוכנית על הטקסט הבודקת את תקינותו. כך לא יצא מצב שבו שמרנו תמלול לא שימושי מאחר ואינו עומד בכללים. אם ישנה בעיה בתקינות, יהיה ניתן לשמור את הקובץ, אך תופיע הודעת שגיאה על מנת לעורר את תשומת הלב. ##
#

תקציר הפעולות לשימוש בתוכנת התמלול: #
1. שינוי קובץ הקונפיגורציה לפי הצורך.#
2. טעינת קובץ אודיו מהמחשב ולחיצה על כפתור "load".#
3. בחירת שפה ושמות המשתתפים ולחיצה על כפתור "set".#
4. טעינת קובץ תמלול מסוג word על ידי בחירת קובץ, הכנסת סיסמא ולחיצה על כפתור "open".#
5. הפעלת השמע וכתיבת הטקסט. בכל ירידת שורה ישתנה שם הדובר ויתווספו שורה מובנית לדובר ונקודת הזמן בשמע. שימוש בכפתורי התיוגים.#
6. עם סיום התמלול, שמירת הטקסט על ידי לחיצה על כפתור ה-"save". יש לשים לב לא להוסיף את שורת הסיום גם אם הקובץ גמור.#
			
		</text>
	</modal>
</modals>